關於法軍進入南海，外交部：歡迎法新社記者用中文提問

法國最近向南海水域派遣一艘潛艇和一艘戰艦，中方回應
來源：環球時報-環球網

【環球時報-環球網報導記者李司坤】2月9日，有來自法新社的記者在當天舉行的外交部例行記者會上用中文提問稱，法國最近向南海水域派遣了一艘潛艇和一艘戰艦，法國國防部長還強調這樣的一個行動是跟澳大利亞、美國和日本一起考慮的，請問中方是否掌握法國戰艦在南海的情況？對法國的這一舉動有什麼評論？

製圖/葉旺

“首先我要說，歡迎你用中文提問。”汪文斌在回應中說道。汪文斌指出，南海的航行與飛越自由不存在任何問題，中國一貫尊重各國依據國際法在南海享有的航行與飛越自由，但反對任何國家以航行自由為名，危害中方主權和安全，破壞地區和平安寧。

舉報我也說兩句責編：樊羽瑋

用子彈覆你

法核潛艇巡邏南海 與美澳日合作制華
02月09日(二) 15:15

南海軍事形勢緊張，繼美國派遣兩個航空母艦打擊群後，法國國防部長帕利周一（8日）在Twitter披露，法軍兩艘艦艇近日在南海巡邏，其中一艘是核動力攻擊潛艇，並表明與美國、澳洲、日本合作；外界預料此舉勢必引起中方不滿。

塞納號（左）與翡翠號（右）部署印太地區。

翡翠號（左）與印尼海軍艦艇演習。

南海即將進入八國聯軍時代
美國、日本、印度、澳洲、台灣
英國、法國、德國

加埋越南

幾時來解放香港

口交部啲氣焰去咗邊
應該即刻拉鳩個記者嘛

好嬲
雖遠必豬

南海下面會唔會已經無晒位，好似包龍星同豹頭、皇帝迫喺床下底咁？
大家咁緊張，真係有D八國聯軍feel。個個準備一有機會即刻上水插旗、落釘。

點解美國就屌，法國就咁溫和呀，對呢啲所謂戰狼好失望囉